【大圍車房命案】死者體內含冰毒 控方撤誤殺罪三被告當庭釋放

沙田大圍去年11月發生命案，多名男子疑走到大圍一間車房進行刑事毀壞，扑爛車房內的GTR跑車，其中一人逃走時被包括車房東主在內的三人追截制服，男子及後死亡。三人原被控一項誤殺罪，案件經多次提訊，控方今向法庭指，接獲驗屍報告並取得律政司意見後，決定向三名被告撤控，但未有説明原因。三人聞言即展露微笑，一直還柙的被告在獲釋離庭後，首被告車房東主向次被告説「Sorry」，兩人繼而帶笑相擁，他們在多名親友簇擁下離開法院。據知，毒理報告指發現死者體內含有冰毒。

三名被告離開法院時，大批親友上前送上祝福說話，有人即場用紅色利是封向次被告身上抹掃，次被告陳宗達被問及感受時稱「想返屋企」。

律政司發言人回應指，控方經詳細考慮警方所提供的相關證據（包括有關影片及法醫報告）、案情、適用法律和《檢控守則》後，認為整體證據未能支持就任何控罪達致合理定罪機會，故決定撤銷起訴。

三名被告依次為涉事車房的東主陳穗豪（40歲）、附近車房東主陳宗達（32歲）和附近車房職員鄭智斌（29歲），控罪指他們於2018年11月16日在香港新界沙田大圍成運路非法殺死何善恆（42歲）。除首被告外，其餘兩人的律師均提出訟費申請，裁判官照准。次被告代表律師指，希望控方交代何時取得驗屍報告，指過去曾多次向控方查詢均未獲確實回覆，續指有關問題將影響申請訟費數目，裁判官則指有關事項需留待聆案官處理。

控方曾於早前提堂時指，案發當天有另外三名男子在首被告開設的車房損毀車輛後離去，但他們逃跑時留下死者在現場。三名被告毆打死者並將他制服，其間死者表示不能呼吸，惟沒人鬆手，亦有人再拳打死者。警方到場後，死者已沒脈搏或呼吸，兩小時後證實死亡。首被告在警誡下保持緘默，其餘兩被告則承認曾將死者按在地上。

【案件編號：STCC4603/18】

吸毒死過勞死放假死加人工加假期加福利

做打手吸毒死無人理
做護士咪好囉, 吸毒死即係過勞死

但會唔會都告普通襲擊?

疑點利益歸於被告
電視劇都有講啦
Child 登仔

港喱賤奴死咪死

受害人都死左, 點告襲擊
更何況死者刑毀在先, 個個賊被人捉都告返捉賊者轉頭咩

邏輯喺邊呀，因為咁可以打死人？

你點知係佢係比人打死而唔係因為體內冰毒死

係咪下次打死人之前

塞佢食冰毒 就合理殺人？

驗屍官報告應該寫得好詳細，

屍體有無傷，咩原因致死，

照咁睇應該唔夠料告佢哋

你至少都睇下洗冤集錄先啦
咁易呃法醫?

證明唔到打死人呀，但證明到有吸毒

好撚多on9仔

連登仔...憑自己有限知識去質疑法醫報告，笑了

身體無嚴重傷痕或者內傷咪證明到佢唔係被人打死
甚至嗰陣佢話呼吸唔到都係同被制服無關

咩有限，係直情無知識
佢哋覺得自己專業過控方同法醫

唔怪得唔告

但講真 你地信唔信冰毒係致死原因 唔好講話駁唔駁驗屍報告

連登弱智仔就係法律

去查下車房背景有冇黑警份啦
體內有冰毒唔代表毒死

有疑點就告唔入

疑點利益歸於被告
只要有呢個可能性都冇得話冇可能

唔係話有毒就代表毒死
而係辯方一定會針住哩個要案
去反駁 話被告既行為不足以致他人死亡
會死全因為死者吸毒所致
加上疑點利益歸於被告原則

doj要先考慮入罪機率而決定告唔告
（政治罪行除外）